**耶爾瓦縣**
（，或稱，拉丁語：）是[愛沙尼亞中部的一個縣](../Page/愛沙尼亞.md "wikilink")。面積2,623平方公里。2004年人口為38,255人。首府[派德](../Page/派德.md "wikilink")。

下分一市十一鎮。

Seidla mõisa tuuleveski1.jpg| Tarvasjõgi.jpg| Albu mõisa sild 2012.jpg|
Ervita mõisa peahoone.jpg| Koeru kirik.jpg| Laupa mõisa peahoone
2012.jpg| <File:Kakerdaja> raba talvine maastik.jpg|卡特達加沼澤的歐洲赤松

[Category:愛沙尼亞行政區劃](../Category/愛沙尼亞行政區劃.md "wikilink")